係幾年前上完地理堂，對火山同沙漠有啲移民唔係疑問

火山爆發個陣啲熔岩同火山灰唔係對土地有營養架咩？
如果將熔岩同火山灰帶去沙漠 咁唔係可以慢慢變番綠洲

快啲叫admin del po , 下個諾貝爾奬可能係你

氣候問題

就係冇水啲泥先變沙

做到我會記住你

如果沙漠有水就可以養活好多人

但沙底下仲有好多礦物, 幾代人都未必種到野出黎

如果開道水道呢

快del post

trump已經搵緊樓主了

世界咁大，你諗過嘅嘢人地唔係冇諗過，只係沙漠蒸發率高，日夜溫差大，啲人又亂咁抽地下水，農耕高程又令水份過多咁下滲，因為毛細作用令土壤入面飽和水份逆滲，將礦物連水一齊滲番上表土，表土礦物化 or 鹽化，農作失利。

表土經歷多次上述嘅惡性循環，無晒養份，得番滲住鹽份為主嘅礦物泥，之後居民又放棄埋呢片土地，另覓居所，一池死水，蒸發，礦化，龜裂，風化，土變泥，泥變沙

以上係咁多年地理，國家地理頻道吸收之後嘅睇法，非洲聯盟有諗過將非洲荒野赤土變番做綠洲，一味種樹，樹根深入地下水層將抽盡，成果不言自明，只可以講呢樣嘢唔易，亦唔能夠係短期內解決，仲未計過度放牧呢個因素，非洲國家又大多為發展中國家，急需經濟成長，要錢就冇保育，你諗你啦

所以呢樣問題係政治，經濟，社會，文化，保育之間嘅持久角力戰

你唔好咁啦 比樓主ff下好無

如果樓主真係想知嘅又有咩所謂，即使係真假膠都無所謂，我樂意分享

真心學到野

樓主真心的

大自然生態唔係你想點modify就點modify